# 1 Минимум условного риска

## ![scheme](минимум%20условного%20риска.png)

1) Входными данными для этого алгоритма являются:

   + образ $x$
   + кол-во классов M (они образуют конечное мн-во альтернативных cтохастических гипотез
   $\Omega = \{\omega_j, i = \overline {1, M}\}$
   + априорные вероятности гипотез $p(\omega_i), i = \overline {1, M}$
   + функции правдоподобия  $f_x (x| \omega_i)= p (x\omega_i), i = \overline {1, M}$
   + штрафные функции  $\lambda_{ij} = \lambda(\alpha_i|\omega_j), i = \overline {1, M} , j = \overline {1, M}$
(плата за принятие решения  $\alpha_i$ при истинности  $\omega_j$)

2) В рамках данного алгоритма минимизируется ожидаемые потери от принятия решения. Для этого вводится функция условного риска, которая поределяется как взвешенная сумма потерь за принятие решения $\alpha_i$ при получении данных $x$

   $$r(\alpha_i|x) = \sum\limits_{j=1}^{M} \lambda(\alpha_i|\omega_j)p(\omega_j|x), i = \overline{1, M}$$
   Общий ожидаемый риск можно представить в виде:
    $$R =  \int r(\alpha(x)|x)p(x)dx = \sum\limits_{i=1}^{M} \int_{\Gamma} r_i(\alpha_i|x)p(x)dx$$

   Области решений

   из данной формулы видно, что для того чтобы минимизировать общий ожидаемый риск, необходимо минимизировать минимизировать условный риск для каждого значения $x$

   т.к. в рамках алгоритма ищется разделяющая ф-ция с максимальным значением, то ее следует задать в следующем виде:

   $\rho_i(x) = -r(\alpha_i|x)$, что позволяет выбрать максимальный условный риск

3) Решение для произвольного образа $x$ приминительная в пользу гипотезы $\omega_i$, если:

   $$\omega_i: \rho_i(x) \geq  \rho_j (x),  j = \overline{1, M}, i \neq j$$
   или в ?данном? случае:
   $$\omega_i: r(\alpha_i|x) \leq  r(\alpha_j| x),  j = \overline{1, M}, i \neq j$$

## Пример для двух классвов

$$r(\alpha_1|x) = \lambda_{11}p(\omega_1|x) + \lambda_{12}p(\omega_2|x) $$

$$r(\alpha_2|x) = \lambda_{21}p(\omega_1|x) + \lambda_{22}p(\omega_2|x) $$

$$\lambda_{11}p(\omega_1|x) + \lambda_{12}p(\omega_2|x) < \omega_1 $$
$$\lambda_{21}p(\omega_1|x) + \lambda_{22}p(\omega_2|x) < \omega_2 $$

$$(\lambda_{21}-\lambda_{11})p(\omega_1|x) > \omega_1$$
$$(\lambda_{12}-\lambda_{22})p(\omega_1|x) > \omega_2$$

$$\frac{(\lambda_{21}-\lambda_{11})p(x|\omega_1)p(\omega_1)}{p(x)} > \omega_1$$

$$\frac{(\lambda_{12}-\lambda_{22})p(x|\omega_2)p(\omega_2)}{p(x)} > \omega_2$$

т.к. $\lambda_{21}-\lambda_{11}> 0$ и $\lambda_{12}-\lambda_{22} > 0$, то получаем:

![end](конец%20формулы.png)
